{
  "title": "Rettung und Absturzsicherung",
  "questions": [
    {
      "question": "Welche Aussage über das Anschlagen der Feuerwehrleine beim Selbstretten im Einsatz ist richtig?",
      "answers": [
        "Die Feuerwehrleine wird mit einem Mastwurf am Anschlagpunkt befestigt. Auf einen",
        "Spierenstich kann im Einsatz verzichtet werden.",
        "Die Feuerwehrleine wird mit einem Mastwurf und einem Spierenstich am Anschlagpunkt"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Die FwDV 1 \"Grundtätigkeiten\" beschreibt das Aussteigen beim Selbstretten. Welche Aussage trifft zu?",
      "answers": [
        "Rechtshänder steigen mit dem linken Bein, Linkshänder mit dem rechten Bein zuerst aus.",
        "Es kann frei gewählt werden, mit welchem Bein zuerst ausgestiegen wird.",
        "Linkshänder steigen mit dem linken Bein, Rechtshänder mit dem rechten Bein zuerst aus."
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Wie wird die Abseilgeschwindigkeit beim Selbstretten geregelt?",
      "answers": [
        "Die Abseilgeschwindigkeit wird über die Körpermasse geregelt.",
        "Je älter das Seil ist, umso niedriger ist die Abseilgeschwindigkeit.",
        "Die Abseilgeschwindigkeit wird durch die Haltekraft der Bremshand geregelt."
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Aufgabe erfüllt die freie Hand beim Selbstretten?",
      "answers": [
        "Mit der freien Hand wird der Körper stabilisiert und vom Gebäude entfernt gehalten.",
        "Die freie Hand führt das Seil oberhalb des Feuerwehr-Haltegurtes.",
        "Die freie Hand wird in Hüfthöhe gehalten, um im Bedarfsfall schneller das Seil greifen zu"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Was ist beim Einsatz einer Feuerwehrleine zu beachten?",
      "answers": [
        "Benutzte Leinen werden immer dem Gerätewart übergeben.",
        "Nur neue Leinen dürfen eingesetzt werden.",
        "Beschädigte Leinen dürfen nicht eingesetzt werden."
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Aussage über den Gerätesatz „Absturzsicherung“ ist richtig?",
      "answers": [
        "Er darf nur von speziell ausgebildetem Personal eingesetzt werden.",
        "Er darf auch zum Heben und Senken von Lasten verwendet werden.",
        "Er darf bei Feuerwehren gar nicht verwendet werden."
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Welche Aussage zum „Auffangen“ ist richtig?",
      "answers": [
        "Auffangen ist die Sicherung von Einsatzkräften, die Tätigkeiten in absturzgefährdeten",
        "Bereichen, bei denen ein freier Fall nicht auszuschließen ist, ausführen müssen.",
        "Auffangen ist die Sicherung von Einsatzkräften mit dem Ziel, einen Absturz auszuschließen."
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Welche Aussage zum „Halten“ ist richtig?",
      "answers": [
        "Halten ist das Sichern von Personen und Einsatzkräften mit dem Ziel, einen Absturz",
        "auszuschließen.",
        "Halten ist das Sichern von gefährdeten Personen und Einsatzkräften im absturzgefährdeten"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Welche Leinen und Seile finden im Feuerwehrdienst Verwendung?",
      "answers": [
        "Feuerwehrseile, Mehrzweckseile, Kernmantelseile",
        "Feuerwehrleinen, Mehrzweckseile, Kernmantelleinen",
        "Feuerwehrleinen, Mehrzweckleinen, Kernmantelseile"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Aussage zu Anschlagpunkten ist richtig?",
      "answers": [
        "Anschlagpunkte müssen waagerecht verlaufen.",
        "Sichert sich der Feuerwehrangehörige mittels Feuerwehr-Haltegurt auf einer tragbaren Leiter,",
        "muss sich der Anschlagpunkt immer oberhalb des Feuerwehr-Haltegurtes befinden."
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Wann darf eine Sichtprüfung der Feuerwehrleine mit dem Einlegen der Feuerwehrleine in den Feuerwehrmehrzweckbeutel kombiniert werden?",
      "answers": [
        "Nie, die Sichtprüfung ist immer separat durchzuführen.",
        "Wenn keine Handschuhe getragen werden, kann die Sichtprüfung mit dem Einlegen in den",
        "Feuerwehrmehrzweckbeutel kombiniert werden."
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Wie wird das lose Feuerwehrleinenende beim Selbstretten am Boden befestigt?",
      "answers": [
        "Das Leinenende wird nicht befestigt.",
        "Das Leinenende wird an einem geeigneten Anschlagpunkt mit einem Mastwurf gesichert.",
        "Das Leinenende wird durch einen Kameraden straff gehalten."
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Was ist beim Selbstretten zu beachten?",
      "answers": [
        "Bei Selbstrettungsübungen mit Feuerwehr-Haltegurt und Feuerwehrleine darf eine",
        "Brüstungshöhe von 10 m nicht überschritten werden.",
        "Es ist sicherzustellen, dass keine losen Kleidungs- oder Ausrüstungsteile in die"
      ],
      "correctIndex": 2
    }
  ]
}